【港航危機】裁員400人計劃起動 逾150空中服務員今被炒魷

香港航空早前宣佈計劃裁員約400人，相當於整體員工近一成，今日空中服務員陸續收到解僱通知。消息人士透露，涉及今次被裁機艙服務員數目約150至180人，其中高級乘務長佔約20人、乘務長佔60人，以及初級機艙服務員佔約90人。本報正向港航查詢，暫未獲回覆。

有港航空中服務員向本報透露，本來公司批了二月無薪假，並於月尾通知下一輪安排，惟今早卻陸續收到解僱通知，「大家覺得最無情係，今日出信就今日cut晒啲員工福利，雖然而家唔駛返工，但都仲係你嘅員工，我仲有權出飛、有權睇醫生，仲有好多嘢有權」。

電郵、電話通知直接解僱

港航空中服務員陳小姐（化名）表示，今早港航以電郵和電話方式通知解僱空中服務員，自己亦是「中招」的一員，但由於事出突然，未知實際上有多少人被解僱，僅知年資高達8年的也不能倖免。同時，港航目前在通知期內，已停止了涉事員工出機票，並要求於明天交還醫療卡和制服等東西。
質疑無薪假為減少賠償

她指公司早前推無薪假，並放風請得越多便越少機會被裁，故大家都踴躍申請，詎料亦被無情解僱。而目前正在放無薪假而且被通知解僱的員工等同被剝削，因為下月18日完結一個月通知期，變相失去了部份的一個月代通知金，而目前仍未知計算方式。她認為解僱本來已是預知，留意到這批被解僱的人士的更多為候命或沒有太多職責，可能公司預計月底被裁亦不太影響運作，直斥「本身諗住炒，點解要叫人攞無薪假呢？」質疑要員工先取無薪假再裁，是否為了減少賠償。

飛機無罩提供

相比其他航空公司，她認為港航在保障員工方面的做法更差。由武漢肺炎疫情剛開始時不準佩戴口罩，雖然其後指可以戴，但要員工自行購買，而飛機上的口罩僅供有懷疑個案出現時使用，數量亦大大減少，甚至月初時更沒有口罩的情況，「就算用都係唔合規格口罩，係好薄又臭的花粉口罩畀空姐，」使很多同事都不敢上班。

抵死

ptgf/ptbf 增加供應

一開始幫支那航空打工已經係錯誤決定

大家覺得最無情係，今日出信就今日cut晒啲員工福利，雖然而家唔駛返工，但都仲係你嘅員工，我仲有權出飛、有權睇醫生，仲有好多嘢有權

佢係咪一畢業就做空姐
未見過出面私人公司即炒即賠即走
人都炒左, 如果補足水, 咁你就唔係佢公司既人, 點解仲可以有佢D "員工福利" ?

Hx班空姐好有heart，全程都笑住對客

傳左n次執都唔轉工？港航雞個腦裝嘜？

Push

温馨提示： hx係出一個月通知期

根據法例係應該點賠?

冇人理

明知就執都唔轉工走
唔好怪人啦

唔做空姐可以做d咩???

她指公司早前推無薪假，並放風請得越多便越少機會被裁，故大家都踴躍申請，詎料亦被無情解僱。

信中國人?

捱到依家先裁都已經好勁

認真
唔計係咪支那國企
一間公司去到咁
同當年亞視員工一樣
咁都仲留係度 真係抵你死 唔抵可憐

主要問題係通知期內你都仲係僱員
理應依然享有僱員福利
但佢通知左就cut晒所有benefit
無理由咁做

一野都cut 晒

但HX而家係咪即賠足先？

如果唔係既話唔覺佢咁講有問題

唔通落地做返侍應咩

餐廳酒店都炒人同停薪留職

我同意
多數都青春可人丶人靚波甜
唔似CX班啊嬋

當休息下囉

又有禮貌

信果啲好on9